\section{Rotina de trabalho}

Escrever um documento usando \LaTeX, não é muito diferente de escrever
um documento numa máquina de escrever, embora o resultado seja
bastante diverso. Em geral, você irá abrir um programa para edição
de texto%
\footnote{%
  Existem mesmo alguns programas sofisticadíssimos
  para a edição de documentos \LaTeX, mas este não é nosso foco
  aqui.}% todo: citar exemplos de TeXmakers da vida etc..
, escreverá o texto (também chamado de texto~\emph{fonte}\index{texto
  fonte}\index{fonte@fonte (texto)}, por ser a
origem de onde emana o documento em sua forma final), e pedirá ao \LaTeX\ que gere o
documento \extensao{pdf} (ou~\extensao{ps}, ou~\extensao{dvi}) que
desejar. Simples assim.

Não abordaremos aqui o processo de instalação do \LaTeX, ou como
preparar o seu computador para processar os arquivos \extensao{tex}. A
boa notícia é que essa é uma tarefa simples. Há várias páginas na
internet que explicam detalhadamente como instalar o programa,
independentemente de qual seja o sistema do seu computador. Abaixo seguem
alguns links de páginas e textos que vale a pena conferir.
\begin{itemize}
\item \emph{\LaTeX, A Document Preparation System}, de Leslie Lamport
  (criador do \LaTeX)~\cite{lamport},
\item \emph{The Not So Short Introduction to \LaTeX}, de Tobias Oetiker~\cite{lshort}, 
\item \emph{The \TeX book}, de Donald E.~Knuth (criador do \TeX, que é
  a base sobre a qual se assenta o \LaTeX)~\cite{texbook},
\item Wiki brasileiro de \TeX: \url{www.tex-br.org},
\item Getting to Grips with \LaTeX, de Andrew Roberts: \url{http://www.andy-roberts.net/misc/latex/},
\item Apostila de \LaTeX\ da Universidade Federal Fluminense: \url{www.telecom.uff.br/pet/petws/downloads/apostilas/LaTeX.pdf},
\item \TeX\ Users Group: \url{www.tug.org},
\item Comprehensive \TeX\ Archive Network: \url{www.ctan.org}.
\end{itemize}
